@inproceedings{Aufrant:CORIA-TALN:2023,
    author = "Aufrant, Lauriane",
    title = "CEN-CENELEC JTC 21 : La standardisation en TALN au service du r\`eglement europ\'een sur l'IA",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 6 : projets",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "22-22",
    note = "",
    abstract = "Cette contribution pr\'esente les travaux du comit\'e europ\'een de standardisation de l'IA en mati\`ere de TALN. Le comit\'e CEN-CENELEC JTC 21 a \'et\'e mandat\'e par la Commission europ\'eenne pour d\'evelopper les standards techniques permettant la mise en application du futur r\`eglement europ\'een sur l'IA : performance, robustesse, transparence, etc. Dans ce contexte, le TALN a \'et\'e identifi\'e comme un volet sp\'ecifique de l'IA, m\'eritant ses propres outils, crit\`eres et bonnes pratiques. Ce constat a men\'e au d\'eveloppement d'une feuille de route ambitieuse incluant plusieurs projets de standardisation en TALN.\`A ce jour, un premier travail d'inventaire et de d\'efinition des t\^aches de TALN a d\'ej\`a \'et\'e initi\'e, et la r\'edaction d'un standard sur les m\'etriques d'\'evaluation d\'ebute. Ces travaux ont aussi \'et\'e l'occasion d'une r\'eflexion plus large sur les besoins en standardisation du TALN, incluant une taxonomie des m\'ethodes et des travaux sur les formats d'annotation et l'interop\'erabilit\'e.",
    keywords = "r\`eglement europ\'een sur l'IA, standards, m\'etriques d'\'evaluation, interop\'erabilit\'e",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2023/481693.pdf"
}
